---
title: 为什么 deadline 驱动的项目月容易失败
---

剧本很简单：

首先，接到一项紧急的日期驱动项目，由于对华尔街或客户作出的外部承诺，发布日期不能延迟；

然后，增添一大帮开发人员，他们用完了所有的进度时间，没时间进行测试或运营部署；

随后，由于没人愿意错过部署日期，开发部门之后接手的人只得不计后果地猛抄近路。

结果从来不理想。通常情况下，软件产品实在太不稳定、太不可用，连那些曾经强烈要求这些产品的人最终也会说它不值得上市。

到最后，总是IT运维部在通宵达旦地为那些糟糕的代码埋单，每隔一小时重启一次服务器，就像电影里的超级英雄那样，尽可能向世人隐瞒糟糕的真相。
